%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-cours}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper, landscape, margin=.5cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{definition}[Mesure principale]
La mesure principale d'un angle orienté est la mesure de l'angle orienté appartenant à $]-\pi;\pi]$.
\end{definition}

\begin{methode}[Calcul de la mesure principale d'un angle $\alpha$]~
  \begin{description}
    \item[Méthode 1 (plutôt pour les « petits » angles) :]
      Si l'angle est positif (respectivement négatif), soustraire (respectivement ajouter) $2\pi$ à l'angle jusqu'à obtenir une mesure principale.
    \item[Méthode 2 (plutôt pour les « grands » angles) :]~
      \begin{enumerate}
        \item Calculer $n$, partie entière de $\frac{\alpha}{2\pi}$.
        \item Calculer $\alpha'=\alpha-2n\pi$.
        \item Si $-\pi<\alpha'\leq\pi$, alors la mesure principale est $\alpha'$ ; sinon la mesure principale est $\alpha'-2\pi$.
      \end{enumerate}
  \end{description}
\end{methode}

\begin{exemple}
  Calculer la mesure principale des angles :
  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[Méthode 1 :]
      \item
        \begin{enumerate*}[label={$\alph*=$}]
        \item $\frac{25\pi}{8}$ ;
        \item $-\frac{9\pi}{3}$ ;
        \end{enumerate*}
      \item
        \begin{enumerate*}[label={$\alph*=$}]
          \setcounter{enumii}{2}
        \item $\frac{167\pi}{4}$ ;
        \item $\frac{-32\pi}{3}$.
        \end{enumerate*}
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{exemple}

\end{document}
